**Pet project for MMTR по учету автомобилей, а также их владельцев**

В проекте представлено 2 контроллера для автомобилей и владельцев, а также вспомогательные сервисы для работы над данными сущностями, отправки уведомлений через Email, логирования. Реализована полная функциональность, заданная в ТЗ.

Имеется сквозное логирование через аннотации АОП как в консоль, так и в файл (указан абсолютный путь до файла в application.properties).
Логируются все методы в сервисах, а также возвращаемые объекты. Также логируется изменение машины, передача и добавление ее к владельцу.

Предусмотрено пробрасывание ошибки 404 вместо 500, если запрошены неверные данные.

Убран basic error controller.

Реализована отправка сообщений на почту в классе EmailService при покупке владельцем машины и при ее продаже.

Предусмотрена защита от null через Optional и аннотации NotNull. Работа с репозиториями происходит через транзакции.

Для front-end разработки отправляется сущность и конвертируется в модель, с front-end наоборот через класс Mapper в сервисе.

Сущности владельца и автомобилей связаны через отношение OneToMany. У одного владельца может быть несколько машин, но если конкретная машина уже есть у владельца, ее не получится добавить другому. Также не получится удалить машину, пока она находится у владельца и не удалена оттуда. 

Для успешного запуска проекта требуется в классе MailConfig ввести свою почту и пароль, сгенерированный в гугле (либо просто убрать отправку сообщений или применить другие способы)

    Параметры сущностей, моделей, а также примеры ответа представлены в конфигурации сваггера

**Контроллеры**:
1. Cars Controller endpoints:
    - Возвращает список моделей машин: @GetMapping("/getCars")
    - Возвращает список сущностей машин (удобный просмотр для разработчика): @GetMapping("/getCarsEntities")
    - Возвращает модель автомобиля через PathVariable по его номеру: @GetMapping("/getCars/{number}")
    - Возвращает модель автомобиля через PathVariable по его бренду: @GetMapping("/getCar/{brand}")
    - Добавление автомобиля: @PostMapping("/addCar")
    - Удаляет автомобиль через PathVariable по id: @DeleteMapping("/deleteCar/{id}")
    - Изменение параметров автомобиля(номер, количество водителей) через модель по бренду: @PatchMapping("/editCar")
2. Owners Controller endpoints:
    - Возвращает список моделей владельцев: @GetMapping("/getOwners")
    - Возвращает список сущностей владельцев (удобный просмотр для разработчика): @GetMapping("/getOwnersEntities")
    - Возвращает список моделей машин у владельца по его имени и фамилии: @GetMapping("/getOwnerCars")
    - Возвращает владельца по его имени через PathVariable: @GetMapping("/getOwners/{firstName}")
    - Добавление владельца: @PostMapping("/addOwner")
    - Добавление машины к владельцу по Id: @PutMapping("/addCar")
    - Передача машины от одного владельца к другому по бренду машину и ФИО владельцев: @PutMapping("/transferCar")
    - Изменение почтового адреса владельца: @PatchMapping("/editOwnerEmail")
    - Изменение имени и фамилии владельца через PathVariable: @PatchMapping("/editOwner/{firstName}/{lastName}")
    - Удаляет владельца: @DeleteMapping("/deleteOwner")
    - Удаляет машину у владельца по бренду через PathVariable: @DeleteMapping("/deleteCar{brand}")
